(本土派) 「學聯」杯葛六四晚會仍籌款, 只籌得約八千元

2018年06月06

2018年06月06日
支聯會六四籌148萬升5%

【本報訊】不少政團在六四集會均有籌款，支聯會今年籌得148萬元，較去年升5%；其他政團中以眾志籌得33萬元稱冠。拒絕出席六四集會的學聯，早前不去六四集會，卻於維園外設攤位籌款，基金最終只得8,000元。

支聯會秘書李卓人指，前晚支聯會籌得148萬元，較去年141萬元為多，扣除舉辦集會開支等，可撥50萬元予六四紀念館，但距離900萬元的目標尚欠百多萬，現會物色選址。

嚴敏華不知「被籌款」

學聯抗爭者支援基金的籌款街站在六四集會當晚，在會場外以支援東北案13名抗爭者作號召籌款，但抗爭者之一的嚴敏華對此安排有微言，「啱啱先知，其實我都可以申請呢筆錢（學聯抗爭者支援基金）……但係事前學聯冇人通知過我，我個名會被拉埋用嚟籌款」。

該基金主席劉澤鋒指，今次籌得8,000多元。被問到有人批評學聯拒絕出席集會，只懂籌款，劉指基金用來支援抗爭者的生計，並非為私利或學聯。劉稱籌款旨在幫助抗爭者，加上基金只餘下20多萬元，故即使知道缺席集會卻來籌款會被罵，也要為基金籌款，「我哋見到有好大財政需要，所以堅持出嚟籌款」。

眾志籌款成績勁升八成半，籌得33萬元，社民連和小麗民主教室的籌款亦升七成，分別籌得32.2萬及14.4萬元，公民黨和工黨成績與去年相若，分別籌得14.4萬及2.5萬元，民主黨則一貫只為支聯會籌款。

特首林鄭月娥昨被問會否向中央反映港人平反六四的訴求時，沒正面回應，只稱「香港係好尊重言論自由，亦都好尊重各個朋友、各個人士要表達佢哋自己嘅立場，所以噚日（前日）晚上喺警方配合下，亦有一場集會、一場遊行，我覺得都係反映香港尊重同埋崇尚自由嘅特質」。

■記者姚國雄

金主掟入支聯會籌款箱張支票唔會掟兩邊

如果係計金額, 支那會應該都不及愛支陳營
按支那會邏輯: 支那會係垃圾

民建聯籌款 富豪1,380萬買張曉明書法
何超瓊擲500萬投李剛畫作

【本報訊】民建聯昨晚舉行2014年籌款晚會，獲香港與澳門中聯辦主任張曉明、李剛等負責港澳事務官員捐出字畫拍賣，或現場獻唱籌款，吸引中港澳富豪爭相競投，單是張曉明一幅「駿程萬里」書法，獲地產富豪許榮茂以1,380萬元天價投得；而在澳門開賭的美高梅中國主席何超瓊，以500萬元高價投下李剛的畫作，民建聯全晚共籌得6,838萬元。

民建聯上次舉行籌款晚會是2012年，當時籌得2,000萬，成為全港「吸金」力最強的政黨。今年民建聯籌款晚會昨晚於會展舉行，規模更勝2012年，並獲張曉明、李剛、黎桂康等內地官員捐出字畫拍賣籌款，特首梁振英、政務司司長林鄭月娥及張曉明等港府及中聯辦高官紛紛到場支持。

集資1,100萬贊助張獻唱

張曉明剛到任時，表示為響應中共總書記習近平肅貪作風，嚴禁中聯辦官員收受禮物或貴重物品，可是他及一眾負責港澳事務官員的字畫，卻成為民建聯的「重禮」，吸引大批中港澳富豪、愛國愛港人士爭相競投。

籌款晚會開始時，何超瓊以500萬高價投下李剛的畫作，已經引來全場嘩然；之後大會拿出張曉明一幅「駿程萬里」書法拍賣，曾經入選《福布斯》中國大陸富豪榜、世茂房地產主席許榮茂以1,380萬元的超高天價奪得，平均每字值345萬，全場哄動；其後包括廣西社團聯會等愛國組織及富豪，更加碼集資1,100萬元，贊助張曉明獻唱內地電視連續劇《西遊記》的主題曲「敢問路在何方」，即是單是張曉明一個人，已為民建聯籌得2,480萬。張曉明事後笑言，若知道自己的書法拍賣這麼高價，便不到上海，應留港多寫書法

邊個有金主, 好明顯

支那會呢148萬元唔知有無比過1蚊支那民運人士?

唔知支援支那民主運動D乜野？

全數自己袋去炒工商舖?

如果支聯會在民建聯晚會外籌款，你先有比較基礎。

你做咩唔去掟幾粒bitcoin?

邊敢嘈你啊,講你兩句就屌人斯德哥爾摩症候群

本土派? 學聯支持"民主回歸"架wo

冬眠幾耐？

宜家泛民都學埋689既 個人身份 言論

原來常委都唔代表組織, 可以用個人身份屌人之後咩處分都無

有人嘈 = 有問題
冇人嘈 = 冇人敢提出問題

宜家邊邊話鬥錢多先？

言下之意，即係你當獨派係民建聯？
係就早出聲

11萬人得百幾萬籌款??

辭完幾個月就做番真係好大懲罰啊

你搵無公職素人同個組織成員比笑唔笑死人

支那既六四其實關香港咩事 人地蟈家既支那人自己都無話要平反
況且支那Logic就係蟈家經濟強大了 富起來了 其他野都唔重要 乃最大贏家

辭左有無一年就復出？
五毛都企支聯會個邊

起碼草船借箭,

借到多少就多少

支那會有148萬有春用? 一不會比1蚊支那民運人士, 二不會比$1蚊救義士

但本土學聯有HK$8000支援義士

HK$8000既作用 > HK$0 既作用

顯然易見

「只籌得約八千元」個「只」字

唔係鬥錢多既比較, 係乜意思?

EXCEL表財務報告有無AUDIT?

EXCEL表財務報告邊條數係講比錢支那民運人士?

邊條數係講比錢李旺陽?

你SHOW出黎睇下?

你只係一隻狗

成班飯民fat fat
就快到71又有得收錢

乜批評有得收回咁著數？
依家支那會屌受人有理，唔去 64 就有罪

連五毛都承認自己係五毛

學聯現時個立場係：
唔認同有責任平反六四、建設民主中國
但去維園班友應該支持民主自由，
某程度上係政治光譜接近既人
而自己個基金有需要，就去籌款。

而個籌款結果，睇來D「政治光譜接近既人」
完全唔BUY學聯個想法

本土/獨派要想既係
唔單止行動上受當權者逼迫
仲有周圍同人切割，你點搵支持(包括金錢, 人力)

我個想法係：
家下本土班友個想法同幾年前脫聯班友一樣ON 99

你唔識用大專學界去影響主流既？
大學學生會全面本土化、學聯本土化，
證明當年退聯係策略錯誤
令各大學生會變得單打獨鬥

今日你同八九民運切割
一樣係放棄一張爭取支持、可能借用主流力量既牌

10死士一人捐一萬都有10萬

明明2年前幾間大學講退聯, 學聯都仲係撐緊"民主回歸", 仲有學聯有成大班陰魂不散嘅老鬼睇住

學聯本身都俾幾間大學杯

好多時唔係佢地切割，係人地對佢地切割
本身自佔領之後，已經有人講左唔可以再用學生光環
影響唔到主流就實既
至於退聯，都講左
你一日唔退，就更難學生會學聯本土化

首先唔討論政治，做人有Ｄ骨氣好，日又屌夜又屌人參加6.4集會，之後自己去叫人捐錢

嗱, 真係要搞清楚一件事

社民連、眾志呢D, 唔係支那會場內籌款, 係銅鑼灣行人專用區放街站
而同時佢地, 係用「六四」為題去籌款, HK$100賣李旺陽T恤、劉曉波T恤
咁佢既係咪搵支那會笨呢？
聽聞係場外, 係唔需要上繳10分1比支那會, 場內先要

咁本土學聯, 有無掛「六四」BANNER呢？
有無HK$100賣李旺陽T恤、劉曉波T恤？
如果係無, 咁你唔可以話佢地係借六四去籌款

佢地只係咁啱係銅鑼灣行人專用區放街站, 又撞正支那會係附近有活動
理論上, 係無乜關係,
大家只係萍水相逢,
百世修得同船渡, 一切都只係緣份

比較籌款數字都唔適當

講下支聯會搞個64紀念館洗左幾多錢？

認同，有部分本土派連參加6.4市民都屌，其實佢地心中想爭取甚麼群眾支持？